### [return main page](../../README.md) | [Chapter 19. Learn Operating Systems](../page-main-os/PAGE_OS.md) :

### Kolibri Operating System :
Система рассчитана на использование ассемблера для написания приложений, но есть и программы, написанные на языках высокого уровня (Си, C++, C--, Free Pascal, Forth, TinyPy, Оберон-2)[1]. Основные идеи заключаются в минимизации потребляемых ресурсов системы, оптимизации кода программ для повышения их быстродействия, а также в использовании языка ассемблера как основного языка разработки KolibriOS и программ для неё.